{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja lähen 'vroom vroom'! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa näed mind teel"},{"text":"Ma võin su peret kanda"},{"text":"Mul on gaasi vaja, et minna"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma hõljun vee peal ja võin sind viia kaugetele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja valmistatud metallist"},{"text":"Piraadid võivad minu seljas reisida"},{"text":"😀 Mul on ankur"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin sind erinevatesse riikidesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Mul on tiivad"},{"text":"️ Piloodid lennutavad mind"},{"text":"Istud maha, kui sõidad minuga"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Käin radadel ja mul on palju vaguneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Rändan metallrööbastel"},{"text":"Ma ütlen \"choo choo!\"."},{"text":"Paljud inimesed saavad minuga korraga sõita"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen nagu auto aga mul on ainult kaks ratast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kiivrit on vaja kanda"},{"text":"️ Käin väga kiiresti!"},{"text":"Mul on esituli"}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen ratastel maja ja inimesed saavad reisil olles minus elada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen hea telkimiseks."},{"text":"Mul on uks ja aknad."},{"text":"️ Mul on voodid sees."}],"options":[{"label":"Majapaat","isCorrect":false},{"label":"RV","isCorrect":true},{"label":"Telk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Võin lennata otse üles-alla ja mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse päästmisteks."},{"text":"Sa näed mind lendamas üle haigla."},{"text":"Ma võin maanduda hoonete tipus."}],"options":[{"label":"Kuum õhupall","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pead pedaalima, et ma läheks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Ma ei vaja kütust."},{"text":"Mul on kell, et hoiatada inimesi, kes te tulete."},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Tritsükkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma olen pikk sõiduk, mis kannab linnas ringi palju inimesi, peatudes sageli, et inimesed saaksid peale ja maha hüpata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto"},{"text":"Mul on stop nupp"},{"text":"️ Jälgin marsruuti"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Limo","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma lähen väga kõrgele kosmosesse ja uurin planeete. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Ma olen kiire!"},{"text":"Lahkun Maalt"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚚"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja ma armastan roomata. Ma teen mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan tarus."},{"text":"Mulle meeldib lennata ümber lillede."},{"text":"Teen midagi magusat, mida saab süüa."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Ämblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen roheline ja hüppan väga kõrgele. Mulle meeldib rohtu süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole konn, vaid hüppan ka."},{"text":"Elan rohtunud kohtades."},{"text":"Vahel kuuled mind rohu sees siristamas."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on ilusad tiivad ja lendan ümber lillede. Inimestele meeldivad mu värvid, mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan röövikuna."},{"text":"Minu tiivad võivad olla palju erinevaid värve."},{"text":"Mulle meeldib juua nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Põrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Marsin rivis ja kannan toitu tagasi oma koju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta väga tugev."},{"text":"Elan koloonias, kus on palju teisi."},{"text":"Vahel näed mind maas helbeid tassimas."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Süttin öösel ja lendan ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kehal on valgus."},{"text":"Sa näed mind suveõhtutel."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida teisi minusuguseid putukaid."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Põrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma toitu püüda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Minu kodu on tehtud õhukestest niitidest."},{"text":"️ Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Söön putukaid, kes jäävad mu lõksu kinni."}],"options":[{"label":"Ämblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Olen mardikas, kes on punane mustade laikudega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mõnes kohas hea õnne sümbol."},{"text":"Aitan põllumehi, süües teisi putukaid, kes söövad oma taimi."},{"text":"Mul on täpid seljas."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"Juuni Putukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma võin olla palju erinevaid värve. Enne kui minust liblikas saab, mis ma olen?","hints":[{"text":"Söön palju lehti, et kasvada."},{"text":"Muutun oma elu jooksul palju."},{"text":"️ Ühel päeval lendan"}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Laulan suvel väga valjult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan puudes."},{"text":"Laulavad ainult isased."},{"text":"Minu heli aitab mul leida kaaslast."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma võin kõndida vee peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad jalad, mis levitavad mu kaalu."},{"text":"Sa võid mind näha tiigil või järvel."},{"text":"Söön teisi väikseid putukaid, kes vette kukuvad."}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"Tiigi uisutaja","isCorrect":false},{"label":"Veepaadimees","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🐛"}}]}